賭仔港珠澳橋燒垃圾桶

2019年01月04日

賭仔港珠澳橋燒垃圾桶

當疑犯返回大橋澳門口岸欲離境回港時，被司警拘捕。

【本報訊】一名香港男子前日前往澳門賭場賭錢，途經港珠澳大橋澳門邊檢大樓出境時，涉嫌以打火機燃點紙巾，縱火焚燒口岸範圍內的五個垃圾桶。司警翻查閉路電視鎖定疑犯容貌，於同一晚疑犯重返口岸過境準備返回香港時，當場將他逮獲，現正調查其犯案動機。

被捕稱患有抑鬱症

消息稱，被捕33歲劉姓香港男子，報稱是地產客戶經理，被捕後自稱患有抑鬱症，指案發前曾服藥。司警指疑犯縱火後曾到賭場賭錢，仍在調查其犯案動機，但已起訴其縱火罪，稍後移交檢察院偵辦。疑犯昨早報稱身體不適，送院接受治療。

案發於前日下午1時許，當時港珠澳大橋澳門邊檢大樓內，有男廁的清潔員發現其中一個廁格的垃圾桶突然冒煙起火，於是將火撲熄。

其後，清潔員再發現一個傷殘人士專用廁所內出現火光，經查看後，亦發現廁格內的垃圾桶起火焚毀。數分鐘之後，口岸的保安員接到乘客通知，指金巴上落客區有垃圾桶起火，於是到場用滅火筒把火撲熄。

現場消息指出，當時在不足一小時內，口岸範圍的廁所及金巴上落客區共有五個垃圾桶相繼起火。司警翻查閉路電視，鎖定疑犯容貌，相信有人以打火機燃點紙巾縱火。至同晚約9時，當疑犯返回大橋澳門口岸欲離境回港時，被司警拘捕。

■記者黎國剛

上一則
上一則
小巴鏟巴士站 三人受傷送院

下一則
下一則
流感高峯期 四日殺六人

// 被捕後自稱患有抑鬱症，指案發前曾服藥 //
好少事唧